許樹昌稱現時本港約5%新型肺炎患者需入住深切治療部

政府抗疫督導委員會專家顧問、中文大學醫學院呼吸系統科講座教授許樹昌在一個電台節目表示，新型肺炎的傳染性強，但病情普遍較沙士輕微，現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部。

許樹昌提到，現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應。

不過他表示，目前未知道新型肺炎患者會留下什麼長期影響，病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況。

都話左疫情被誇大啦

【入黎我話你知香港點獨立】

香港人身體健康, 長命過中共

對
同埋呢隻病毒好易被KO
呢隻肺炎應正名為廢炎